默克爾為德國電信進入中國市場出力

據德國《經濟周刊》報道，柏林將幫助德國電信（Deutsche Telekom）獲得進入中國移動通信市場的渠道。這可能是德中有關華為的交易的一部分。

《經濟周刊》引述歐盟圈內人士消息說，默克爾親自介入，在中國接洽方面前為德國電信出力。

布魯塞爾擔心，默克爾親自出場，可能是一個交易的一部分。在這個交易中，德國將為受到爭議的中國電信巨頭華為保持德國5G市場的開放。中方曾提供了八點反間諜協議，以緩解德國的安全憂慮。布魯塞爾對默克爾的舉動持批評態度。

《經濟周刊》繼續報道說，德國電信否認對中國市場感興趣，因為它“明確關注歐洲和美國”。但是，德國電信在雲業務上與華為緊密合作，並在中國提供共享雲。估計德國政府最近將決定德國未來與華為的合作。

肥婆又賺人仔